<resources>
    <string name="title">behavior</string>
    <string name="app_name">salehouse-kotlin</string>
    <string name="tips">Nav logo 120 发现 关注 消息 1  搜索 Android进阶之旅 - 自定义View篇 96  红橙Darren  2017.04.22 13:35*Android 开源项目第一篇——个性化控件(View)篇 </string>
    <string name="content">Nav logo 120 发现 关注 消息 1  搜索 Android进阶之旅 - 自定义View篇 96  红橙Darren  2017.04.22 13:35* 字数 982 阅读 15710评论 49喜欢 206赞赏 7 1.分享的简介 内涵段子项目分享将于5月中旬结束，了解具体详情请移步Android进阶之旅与你同行。经过反复的思考，首先分享Android 进阶之旅 - 自定义 View 篇。跟内涵段子项目不一样的是，我会先从自定义 View 的最基础开始，一直讲到各种高级效果。当然也需要看源码，比如对于 onMeasure() 方法，以后就不会人云亦云的出现各种解释，事件分发再也不仅仅是打印出来看看了。  很多博客都有关于自定义 View 的文章，这些文章帮助很多开发者进入到自定义效果的殿堂，我也曾经阅读过不少，对我个人也有很大的帮助，但是将源码分析、效果实现和面试讲解结合到一起的还真是很少看到，基于这样一个契机我决定出一套系统的文章和直播视频，来帮助一些开发者进阶提升。我是一个喜欢分享，或者说我是一个好为人师的人，借此机会我想将一些经验和方法分享给大家，希望大家在今后的开发道路上少走一些弯路。  写文章需要付出极大的努力和业余时间，直播视频讲解更是谈何容易，且远比想象中的困难。特别是在开发技术飞速发展的今天想要跟上技术迭代的脚步非常不容易，在这里我要感谢阅读本文章的读者们，更要感谢群里的那几百哥们，没有你们的支持我可能不会坚持到今天，我可以很明确的告诉大家我今天很焦虑也很痛苦，如果你们有一天也像我一样工作日正常上班周六日直播视频讲解便会明白。但是想想有那么多人的支持我觉得自己乐此不疲，可以说我好这口。  2.文章特色 第一部分，自定义 View 的入门，通过事例讲解自定义 View 的一些套路，让大家知道自定义 View 其实没想象中的那么难，主要熟悉 Canvas 画图。  第二部分，源码阅读分析，很多时候我们改别人写好的自定义 View 都是瞎改，尤其是针对 onTouch() 事件分发更是无从下手，我希望带大家系统的了解源码之后能顺心应手。  第三部分， Metral Design 这是 Google 提倡的一种效果理念，但我发现国内很多 APP 很少涉及到这一块，但是国外的每个 APP 基本都是用的这种设计理念，我相信以后我们会用得越来越多。  第四部分，属性动画，属性动画相信大家用得比较多，但是对于一些高级属性动画效果可能就未必了。  第五部分，数学相关的一些自定义View，如贝塞尔曲线，正弦，余弦，矩阵 等等 的一些高级自定义效果。  3.分享的大纲 01.自定义View简介 - onMeasure,onDraw,自定义属性  03.自定义View - 仿QQ运动步数进度效果 QQ运动步数进度效果  04.自定义View - 玩转字体变色 玩转字体变色     07.自定义View - 字母索引列表 Android字母列表索引效果 08.源码阅读分析 - View的绘制流程    10.源码阅读分析 - View的Touch事件分发  13.Touch事件分发 - QQ6.0侧滑菜单效果 QQ6.0侧滑效果 15.Touch事件分发 - 九宫格解锁 九宫格解锁     18.Material Design - 自定义Behavior    19.Material Design - 打造RecyclerView通用下拉刷新上拉加载    21.属性动画 - 58同城数据加载动画 58同城数据加载 24.贝塞尔曲线 - 上堂真正的数学课  26.贝塞尔曲线 - 花束直播点赞效果 花束直播点赞效果 28.视差动画 - 雅虎新闻摘要加载 雅虎新闻摘要加载  29.源码阅读分析 - Window底层原理与系统架构 小礼物走一走，来简书关注我           Android进阶之旅 © 著作权归作者所有 举报文章 96 红橙Darren 写了 117650 字，被 4149 人关注，获得了 4479 个喜欢     更多分享 被以下专题收入，发现更多相似内容 收入我的专题 Android知识 Android开发 Android... Android开发 Android... Android... 自定义view 展开更多  掘金 Android 文章精选合集 用两张图告诉你，为什么你的 App 会卡顿? - Android - 掘金Cover 有什么料？ 从这篇文章中你能获得这些料： 知道setContentView()之后发生了什么？ ... Android 获取 View 宽高的常用正确方式，避免为零 - 掘金相信有很多朋友...   48  掘金官方 Android - 收藏集 用两张图告诉你，为什么你的 App 会卡顿? - Android - 掘金 Cover 有什么料？ 从这篇文章中你能获得这些料： 知道setContentView()之后发生了什么？ ... Android 获取 View 宽高的常用正确方式，避免为零 - 掘金 相信有很多...   48  passiontim 自定义view - 收藏集 - 掘金 Android 从 0 开始自定义控件之 View 的 draw 过程 （九） - Android - 掘金转载请标明出处： http://blog.csdn.net/airsaid/article/details/53872349 本文出自：周游的博客 ... Andri...   48  掘金官方  240 自定义控件收藏 Android 开源项目分类汇总，更全更新可见codekk.com目前包括： Android 开源项目第一篇——个性化控件(View)篇 包括ListView、ActionBar、Menu、ViewPager、Gallery、GridView、ImageView、Progr...   48  tome869535144 优秀第三方 发现 关注 消息 iOS 第三方库、插件、知名博客总结 作者大灰狼的小绵羊哥哥关注 2017.06.26 09:45字数 61697阅读 3316评论 2喜欢 85 用到的组件 1、通过CocoaPods安装 项目名称 项目信息 AFNetworking 网络请求组件 FM...   48  肇东周 注意这些，肌肤问题将离你远去 我们无法选择自己的出生，却可以改变自己的生活，我们可能没有一张明星的脸，但以下这些肌肤问题，可能会在你的身上发生，如果你愿意，你也可以有一张干净而光滑的脸。黑头：具不完全统计，70%的人都有或多或少的黑头，那么黑头是如何产生的呢？ 黑头，大家都不陌生，导致黑头产生的原因主要...   48  五谷君 最想要到的远方 这几天、经常陷入冥想。精神的疼痛蛰伏于肉体之上。痛到绝望。一切都还没准备好、时间就倏地把我带入了新的空间。无所适从。 时代在变、但成长的过程没变。从7岁、到17岁、再到27岁。 突然想谁可以给我一杯酒，让我一醉方休。看不到的未来、回不到的过去。我想、我最想...   48  Holiday柒 距离 如果你用一只眼睛看世界 用一只耳朵听声音那么 永远都不会有完整的时候 很多时候 不管是亲情 友情 爱情 有时候只要你所看到的与对方所知道的不一致 那么距离就产生了 如果能彼此都交流 沟通 理解 那么问题不大 若保持己见 距离也就越来越大   48  陈海燕_菡妈 《SECRET 破旧报纸》 你永远不知道下一秒会发生什么，也无法预料即将到来的危险。 此故事纯属虚构，独一无二。 （1）街头的小巷，络绎不绝的车辆，有一具尸体安静的躺在散发潮湿与腐臭味道的垃圾堆旁边，刺耳的警笛，吵嚷的人群，还有崩溃了的父母，一切的一切，挽不回一个小女孩的生命。 “太过分了”金姐在会议...   48  明月照清渠  240 角落 我看见她 卷缩在角落 暗影洒下来 盖住了她的发丝,脚尖 我看不见那眉眼 他出了家门 随手碰上了锁 她闭上眼睛 疲惫瞬间从脚尖窜上了发丝 所有的逞强都坍塌 曾经的他 手心里的温暖 脊背上的宠爱 和拥她入怀时双臂的护佑 让她一遍遍苍白了怨念 我看见她 一只可怜的困兽 蜷缩在角落...   48  L林曦</string>
    <string name="element">共享元素动画</string>
    <string name="element_detail">element_animal</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="followBehavior">com.example.cherish.salehouse_kotlin.view.behavior.FollowBehavior</string>
    <string name="dialog">万能的AlertDialog</string>
    <string name="more">更多</string>
    <string name="text_web_ceo">WEB ANALYTICS</string>
    <string name="text_web_dev">WEB DEVELOPER</string>
    <string name="text_e_commerce">e-Commerce</string>
</resources>
